係天文台做既巴打, 可唔可以話俾我知係咪真係咁黑暗?

5點20分掛波

8點前落波

8點50分紅雨

係咪真係有指引話唔可以阻到個市?

大雨到仆街都係黃雨

無巴絲係大交合做?

定落左封口令?

我覺得係公眾多心左

佢要唔俾人鬧，尋晚七點掛風球就冇事

始終都係科學野，要數據同分析先落到決定

我覺得呢幾年先瘋狂比人鬧，以前唔會

天文台啲數據
人唔笑狗都吠啦

巧合

屌 6點幾睇天氣報告差唔多區區落左40-50MM都仲係黃雨
食撚屎啦大交合

隔離POST巴打講的

因為以前掛得合理

好耐之前好似天文台聲稱過會考慮香港整體運作黎掛號

因為市民對成個行政架構無晒信心，自然乜柒都唔信
當然多得個冚家鏟政府啦，唔係闢謠都廢撚事，就特登交啲講咗衰過無講嘅解釋

回歸左之後真係睇住個市黎掛波

係商業

都話天文台係under 商務及經濟發展局

淨係放個劉江華落民政局已經係最好嘅証明
佢係一個香港人唔要嘅垃圾
仲比佢管民政

你諗下依家極端天氣其實係多咗，
有乜理由會掛少咗呢啲嚴重警告？

仲要你次鳩次都係返工後先至掛，
唔係市民想專登屌你，
但個個人都狼狽到閪咁所以先至屌！

次次都巧合
好似有晒劇本咁,返工返學例牌掛黃雨但大雨到仆街
到全世界埋晒位先紅雨黑雨慢隻掛上去
屌你老母大交合

我淨係知個天好撚黑
大雨到呢

係地鐵 對鞋濕撚曬

我覺得係班官覺得香港颱風再勁都唔會死人冧樓，唔似得台灣果d地方咁一打風真係要搵軍隊救果隻，所以咪求鳩其掛個波俾你地班蟻民開心下囉 重點變左掛個波之餘唔好影響個市

係商業呀 哈利

個市4點收

回你老母歸

其實唔完全係 97後停足一日市嘅
憑記憶 我記得有99約克 01玉兔 08鸚鵡 11納莎 16海馬
當中01玉兔掛咗19個鐘8號風球
俾田北俊上立法會屌柒天文台
之後曾蔭權又話掛風球要小心謹慎啲
漸漸地就掛得保守
亦都間接導致06派比安終極一柒

之後改咗制度 新台長亦比前兩任手鬆

個人意見 與其話天文台考慮經濟因素
倒不如話點解香港打風停工停課係同警告掛勾
直接將責任放咗係一個監察氣象嘅部門身上

有幾耐 上一任 定上2任台長講既

on9你都

有無得同深圳比，就知道黑唔黑

其實都唔洗講乜野，話冇你地信唔信先

推，唔好比佢停繼續屌7天文台

我啲嘢唔使用指引寫出尼
見到老細面色已經夠

如果係入面做既巴絲同我講

真係有曬數據 原因 指引 無掛錯

我心甘命底認黑仔

如果淨係話差人做野唔洗你教就唔會信

大埔好大雨呀 各位巴打返工小心

咁市民出街返工遇到紅雨黑雨
電話,衫褲鞋襪濕左壞左要買新
文件都濕晒要重做
係唔係天文台會賠償
呢D都屬於經濟一環

天文台隸屬商務及經濟發展局

唔係環境局

其實8號波個時間好正常，你睇返數據8個監測站得1個有烈風，原則上係可以唔使8號波，
但佢入到100km 基本上都要出，市面上起風時間都係7點後，咁3點半預警5點半出又有乜問題

另外落波時間，落波前一個鐘連昂坪呢d 高地都冇晒烈風，咁個8仲留係到為乜....

紅雨方面睇返天文台數據，8點半前連紅雨都唔達標，接近9點就達紅雨標準，但由頭到尾黑雨都冇達過標，咁計你真係做到預警，8點出紅雨，學生都返晒學啦....又有乜影響

如果你話天文台可以改數據我就唔同你廢up 啦

我地睇返數據
掛波後2個鐘
其實同8號波個標準差好撚遠

我地再睇落波前2個鐘

如果掛波時間咁都有問題既話應該就8都冇就最啱

紅雨都唔會阻到個市...

但係 TSA

睇完風球我地睇雨量
相信最多日關心既係返工時間，我地由6點開始睇
0445-0545

0545-0645

0645-0745

0745-0845

黃紅黑既定義係廣泛地區錄得或者預料有每小時30, 50, 70毫米雨
其實我唔明今次有乜好屌，數據上天文台今次真係冇做錯
錯就錯在暴雨警告同停工停課掛勾

其實有好多人都有講 香港咁細個地方 有無需要計廣泛地區 更何況大把人係去唔同區返工做野
天文台係跟返自己制度做野 但係制度過時囉

其實雨區影響範圍真係可以好細，試過幾次沙田西頁每小時過百毫米，但全港其他地方完全冇雨，雨區對比香港，其實香港好大
但如果做分區停工停課的話，香港又變得好細，係執行上會好困難
停工停課呢方面其實我覺得一定要將個波推返比政府，天文台以科學為原則又要做埋行政上既野其實某程度上好難中立

同埋預測暴雨有一定局限性就係雨區發展變化太大，D 人成日話日本點準，但其實日本講緊一個東京一個大阪已經大過一個香港好撚多，
超級電腦做暴雨預測其實係講一個範圍可能有半個廣東省咁大，但對應返對香港實際咁細就會出現變數好大既問題，
黃雨雨區範圍都仲算大可以做到預警，但紅黑雨呢D 雨區可能大細得一個大嶼山咁大，相對上係好難做
另外雨區仲可以係廿分鐘內化整為0, 又可以係廿分鐘內由冇雨區爆到上黑雨水平既雨區

因為風球同停工停課掛勾，所以係會考慮香港整體運作黎掛，但唔會係睇股市

如果知道日出後冇耐會有強/烈風，通常D 3 / 8號風球會係0540 掛，咁就停晒佢，
但如果基於科學角度，其實好多時應該係8點幾呢D 時間掛，然後10點左右起風，呢個時間掛我估有咩後果唔係多講啦

佢個考慮香港整體運作其實係避免係返緊工，返緊學呢段時間出 ／取消一D 會停工停課既警告，至於你話收市先8 呢D就真係巧合既

人地幾大雨都唔會停工

尼你老母

屌你 憑記憶都咁detail

唔少中學8點三8點半或者8點九先埋位，放左出黎會出現部分人番左學部分人放假

一個人冇知識真係好得人驚